黎青龍教授潮爆過檔signal 坦言：whatsapp is no longer safe

黎教授老當益壯

個icon型棍到

Whatsapp無得opt out data sharing真係痴線

黎教授真係好正

青龍

老人家嘅典範

青龍教授

青龍 人中之龍

佢嗰名真係冇改錯
真係人中之龍

好想知邊度買口罩

永遠嘅男神 內外兼備

佢條BOW TIE正D

圖中同陳沛然通訉係用乜

signal

希望佢健健康康，好人一生平安

冇固步自封又肯接受新事物
勁到17歲就入hku

一條青龍! 猛料呀!

人又型, 名又型, 老左都仲咁型, 青龍教授會唔會太過型

黎教授

捉到超夢夢未?

香港有得訂制煲呔

好撚型

好似話啲顏色口罩有啲係學生送

要跟黎教授轉會用signal啦

70後

對班中年或以上嘅 中産/知識份子，係有帶頭作用

型到成個無個性戰隊咁。。。
全香港有邊個好似佢咁型 可以着唔同顏色西裝出嚟

推 大家都轉緊

佢成個人都好型棍

唔出奇，佢之前唔係喺港大玩pokemon go 咩

相反，佢家姐真係

仲要50年前既HKU 個個年代入U應該真係好叻先得

黎教授要身體健康

監警會臭閪

一定要同意分享資料俾Facebook
你唔同意，由今年2月8日開始就無得用WhatsApp

對比番佢個家姐真係.....

咁多顏色

Jeng

果時嘅大學生已經好犀利 醫科生係人中之龍

仲後生過後生

WhatsApp 從來都冇safe過

佢真係好正

optout 係option out, 用得呢個方法既terms都係假定左你同意某d野
不過wtsapp再衰d, 就係唔同意 = quit

一早捉咗...

黎青龍本來是港大之寶，專研究乙型肝炎，幾次發現新藥醫治乙肝，扭轉了治療的方向，造福病人。驕人成績，令他成為全球肝病權威首三人之一。

他也是受學生愛戴的老師。十六歲以神童之勢入讀港大醫學院，廿一歲以全級首名畢業，1971年起在母校任教。教書近半世紀，仍然樂在其中。目前香港的醫生，除了中大畢業的，大都是黎青龍的學生。
多年來，遊說他踏出港大，到外面「搵真銀」的人不知凡幾，但他不為所動。可惜，儘管他忠心耿耿服務母校，踏入七十歲，黎教授行人止步，明年他若要留在港大，將要轉為兼職，令他非常勞氣。
他從沒跟港大計錢，六十五歲以後，他的月薪由廿多萬減至五萬，是他自行找贊助人捐款得來，沒有用港大分毫。他不計較待遇大減，工作量不變，卻重視全職教授的名份。「兼職」兩個字，他受不了。
年紀到了便要退休，本是人之常情。但他希望港大破例，讓他保留全職教授的身份，讓他繼續工作，不問價錢，港大能成全他嗎？
撰文：陳惜姿
雖然看來不像，黎青龍畢竟七十歲了。兩天訪問裡，他一天穿橙色西裝，一天彩藍，配合其橙紅色保時捷跑車，像穿花蝴蝶。他本來有點介意公開年齡，但既然現在人人都知道了，他也沒所謂，反正別人覺得他不像七十，豈不更好。
教授之職本是終身聘任的，但六十五歲後行人止步。2013年他申請延任，先後兩次得到兩年合約，到2017年，他六十九，大學遴選及晉升委員會（USPC）給他23個月合約，不夠兩年，便不必驚動校務委員會。但校方已去信他的部門，聲明這是最後一次，2019年5月底約滿後，他若要留校任教，只能稱為兼職教授，薪水減至三萬。
任誰遇到這種情況，都明白是逐客令吧。黎青龍偏不肯走，他喜歡教書，也受學生歡迎，就是職銜轉為兼職、薪水大減他也要教下去，課時不減。
記者疑惑，轉兼職後教學時數不變，可能嗎？
「學生多，醫生少，學院不知幾想我教。我肯免費提供服務，當然可以，但為何要我轉兼職？」
部門主管、醫學院院長都支持他留任，唯獨官僚架構不許。過去五年他自行找贊助人捐款，支票寫給港大，信件指明支持黎教授的研究和教學，月薪自己掙回來。他明年被迫轉兼職的新聞一出，又有一位律師給他捐了100萬，另一位病人也捐了近百萬。但即使如此，全職職位也要終止，明年必要在名義上轉為兼職。錢，他不和港大計較，唯獨「兼職」二字叫他感到委屈。
「港大應該欣賞我……我可以做月球人（每月賺100萬），我肯定我的名氣能給病人信心。我唔出去，港大應該很感動，而不是如此對我。」
不做月球人

黎青龍算是奇人。醫學院從沒有超過70歲的全職教授，之前許多具名氣的大教授，年滿六十便離開，在學院維持兼職身份，大部份時間在外面診症賺大錢。莫說月球人，星球人（每星期賺100萬）也不少，黎教授毫不羨慕，還說：「唔知要咁多錢做乜。」
他也不是沒消費，剛到三藩市看歌劇，350美金一場，他看了四場，挺貴的，但一年不會看很多次。每年三至四次旅行，除非開學術會議，商務機票由對方提供，否則坐經濟倉。
黎教授外表花俏，生活不算樸素，但消費也有節制。紅山半島的單位，2006年已供滿。剛買了一輛保時捷，一次過支付全費，沒有欠債。西裝四五千元一套，兩年沒造新的。曾經愛水晶，但因買得太多家裡放不下，已經停了。每晚外出吃飯，300元一位已經算貴。沒結婚，沒有家累。
人老了，總會想到準備醫藥費傍身。他打算有病時入住公立醫院三等病房，只要百多元一天。病房裡的醫生都是他的學生，他們應該會好好照顧自己，所以無後顧之憂。
「錢是要，但不是咁緊要。要講錢，N個人叫我出去，好多年前已有，近年更多。有個醫療集團求我好多次，我唔想。私人執業，很多時會令病人變成客人，我唔鍾意。」他現時也有看私家症，但只有七至十個，而且很久沒收新症。將來若轉為兼職教授，薪水又減去一截，他或者要到港怡醫院多收幾個私家病人，想到這裡便覺得煩。
他覺得在公立醫院裡，病人和醫生的關係較純粹，醫生做任何檢查，病人不會懷疑醫生的動機。但私人執業就不一樣。
「我每做一項檢查，病人會想：這是為我好，還是醫生為賺錢？乙型肝炎檢查做得幾密？若每月做，病人又會否懷疑我？」
教授的工作，包括研究、教學、診症，他全都喜歡。最大的樂趣來自教學，希望引導學生思考，把不同範疇融匯貫通，會為病人著想，成為一個好醫生。有滿路學生跟他打招呼，年年給他送感謝卡，受學生歡迎，他很享受，覺得那是一份榮譽。
Google scholar裡，他的學術論文被引用的指數高踞不下，1998年以拉米夫定治乙肝一文，已被引用2,441次，這也是榮譽，他非常自豪。
去年港大給他頒發45年長期服務獎，其前高官姐姐余黎青萍也到場慶賀。黎教授說：「這是我母校，我服務咁多年，很光榮，校方表揚我的忠心，是我的榮譽。」若明年轉兼職，他將服務港大48年，就在那一點戛然而止，以兼職身份，已不能拿到50年服務獎，不無遺憾。
他覺得自己充滿能量，莫說服務港大50年，60年也可以。他在醫學院多年，沒做過院長，他對權力沒興趣。錢，也不太著緊。「我唔恨錢、唔恨權，但榮譽我鍾意。」
熱愛教學

瑪麗醫院A2內科病房旁，有一個小房間，那是黎教授帶學生巡房後授課的地方。房間不大，窗邊有一張木椅，黎教授把它髹上金漆。他習慣坐在椅背，腳踏在椅上，從容地講解。不用筆記，不用powerpoint，什麼都已經記在腦裡。
他過去兩學年教學時間是187和158小時，是其他教員的六成八至一倍。他的學生也證實，其他教授上兩小時的課堂，黎教授會上四個多小時。其他教授帶學生巡房，只在病床邊講解，黎教授巡房後還要在小房間講一小時，那是額外的教導。他不只講解病房內病人的情況，那涉及其他內科的範疇。30多個五年級醫科生擠在斗大的房間內，聽老師循循善誘。
黎青龍3歲讀小學，9歲入讀男拔萃，16歲入港大醫學院，21歲畢業後，翌年開始教書，專研內科。給他教過的醫學生，估計有8,000人。他常說，自己在港大做了一世。
黎教授是內科課程的統籌，上他的堂，已成了港大醫學生的傳統，學生以「德高望重」來形容他，說他教學認真、有熱誠，教得好，很喜歡上他的課。
蔡同學說：「內科裡有很多專科，知識量很大。黎教授不同之處，是有連貫性，幫我們全面認識重要的題目，例如類固醇的副作用。我們要認識什麼，他都會拿出來討論，務求我們學會。」
「其他教授的教學模式比較割裂，只會教各自的課程，我們只認識到某種病，難以學到醫生的思維。黎教授會跨越不同的科目，在他身上學到其思考方法和邏輯，潛移默化。」
要教遍全級每一個學生，殊不容易。一屆醫科生有230多人，課程內容多，要保證教學質素，會分開小組上課，學期比大學其他學系長，暑假特別短。黎教授還不時給學生加時補課，更是忙碌，但他樂此不疲。
不許人間見白頭

黎教授愛美，記者說他的新車「幾靚」，他不滿意，要記者說「好靚」。
他每星期都染髮，染得頻密因頭髮短，長出來的白髮不好看。又因有脫髮問題，護髮藥一天不敢停。2005年，他把留得很有型的鬍鬚剃了，原因也是鬚變白，要染黑不容易，唯有剃掉。
他有血壓高和膽固醇問題，一直吃藥。安眠藥則已吃了30多年，與年紀無關。除此以外，沒其他健康問題。
教學之餘，他最愛玩Pokemon Go，會穿梭港大校園捉精靈，步履輕盈。他向記者展示捕獲的精靈，成績斐然，說時笑容燦爛，童心未泯。
生活順遂多年，因面臨退休而泛起漣漪。他曾向立法會醫學界議員陳沛然求教，但對方說不便干預港大事務。有人建議他找署理校長譚廣亨，但黎教授覺得很難開口。
「要我上訴，若會成功我不介意，若是失敗的話會好賤，點解要我求佢？」
他用到「賤」字，令記者有點意外。
「明明是我幫你。而家要我求你俾我幫，你若拒絕我點算？即是說：你咪幫囉，但我唔acknowledge（承認）你，仲唔賤？」
嚥不下這口氣，開口又難，他想過寫信到校委會。記者找他，他不會推辭，不怕高調回應，反正已沒什麼可失去。他覺得港大官僚得如一頭大象，衝擊一下也好。
「70歲不能續約，就是因為之前無人試過？那港大當年取錄16歲的我，也是破例啊，最後我以優良成績畢業，港大應沒後悔吧。當年能破例，為何現在不可？尤其我已為大學貢獻那麼多。」
美國的大學沒類似年齡限制，他問這算不算年齡歧視。
他也明白，港大怕今次開了先例，以後難收難管。他認為應作個別考慮，有幾多人能像他，做到全職教授的工作，既不花港大的錢，又不阻人升級？
他的要求很簡單，就是這一句：
「港大求我留下來教，不收分毫做全職教授，我就會more than happy （很開心）。」

icon霸氣到

HKU 都唔同佢renew contract 了

陳仔足球員都好貼

同TG有咩分別？

左青龍

長命百歲 身體健康

但佢家姐係賣港賊

呢單野根本雙面刃，港大唔係唔想俾佢
但全職教授位就得咁多個
有退休年齡先確保到後生既都有機會上到教授個位
開左先例手尾長

我愛黎明青龍

仲有出post講廣東話歌，勁貼地

我依家真係跟陳醫生學聽歌

我又轉

燒山呢

個名好霸氣

fb收購之前咪safe
不過遲轉好過唔轉

安全啲，簡單啲 (i.e. 功能少啲)

佢接受訪問話同佢家姐已經無2句
利申.:signal 已轉。

香港之寶

眼罩都襯色

15

黎ching

On9青龍，讀屎片㗎！

都係個句, 香港不配有黎青龍

外國大學會唔會要佢 成70歲

支持擺用whatsapp facebook

日日捉精靈

以前港英/以前嘅hku 就配

神童教授

波台狗表示：香港人淨係識跟風

真係典範嚟

開始 開始用signal

開始罷用whatsapp 忘了 好功能不少

唔知阿lan用唔用呢

型撚到 呢個年紀都冇脫節離地真係好幸福

唔中意quit whatsapp囉
利申已用signal

有個龍字真係好撚型

龍哥

不收分毫做全職教授，我就會more than happy
開個位比佢唔收錢都唔得？話曬咁勁。

但佢用facebook出post...

唔係個個carry到

人哋用就好柒好中二
佢用就好襯

我偶像

但係繼續用fb

黎教授愛美，記者說他的新車「幾靚」，他不滿意，要記者說「好靚」。
淨係依句都已經feel到佢好nice好玩得

咁應該switched la

袁國勇又輸

個😰完全係畫龍點晴

好貼市

病房裡的醫生都是他的學生，他們應該會好好照顧自己，所以無後顧之憂。

但係whatsapp 有公屍個group 係度

不要說「加我WhatsApp」
試着說「加我Signal」

左青龍右滑鼠

仔爺

教授好正

係喔

立即向自己公司提出whatsapp有私隱問題！以此為切入點去令廢中廢老港豬要同我地一齊轉用Signal/tg!

樓主pin me